\section{Opis Projektu}
Zadaniem postawionym przed grupą projektową jest wstępne przygotowanie oprogramowania i dokumentacji o charakterze poradnika, które w przyszłości mają umożliwić łatwiejsze wdrożenie się w temat potencjalnym grupom projektowym zainteresowanym udziałem w zawodach RoboCup.

RoboCup to międzynarodowe zawody robotyczne, których celem jest promowanie robotyki i badań w zakresie sztucznej inteligencji.

Oficjalnie celem organizacji stojącej za zawodami jest doprowadzenie do stworzenie przed 2050 rokiem drużyny w pełni autonomicznych robotów humanoidalnych, które będą w stanie wygrać mecz piłkarski z najlepszymi aktualnie drużynami Mistrzostw Świata.\cite{website:RoboCupWiki}

Najlepsze drużyny na świecie w lidze symulowanej takie jak na przykład Apollo3D rozwinęły w ramach udziału w zawodach algorytmy związane między innymi z percepcją Nao, wydajnym i szybkich chodem robota humanoidalnego oraz współpracą drużyny.\cite{website:Apollo3D}

Zespół Projektowy liczy, że dzięki podjętym działaniom umożliwi w przyszłości udział drużyny reprezentującej Politechnikę Wrocławską w Mistrzostwach Świata Robocup i przyczyni się do rozwoju robotyki i sztucznej inteligencji.

Roboty na zawodach RoboCup rywalizują w wielu różnych wariantach - na przykład w zależności od rozmiaru platformy. Istnieje również liga symulowana, w której wirtualne roboty rywalizują poprzez środowisko SimSpark.

Ponadto Politechnika Wrocławska jest jedyną placówką naukową w Polsce posiadającą pełną drużynę - 6 robotów NAO - mogącą podjąć rywalizację w lidze SPL (Stndard Platform League), w której wszystkie drużyny są zobligowane właśnie do używania Aldebaran Robotics. 

Jednakże z powodu zaawansowania członków Zespołu i dużego zainteresowania robotami NAO na uczelni podjęto decyzję, że całość podjętych działań realizowana będzie pod kątem udziału w Lidze Symulowanej, o której mowa była wyżej. Gdy uda się osiągnąć zadowalające efekty podejmie się próbę konfrontacji efektów uzyskanych w symulacji z rzeczywistym robotem.

Wszystkie uzyskane wyniki dokumentowane będą na związanej z projektem Wiki. Projekt jest w pełni programistyczny i prawdopodobnie jest to najwygodniejsze rozwiązanie.




